德國左膠怒斥美國國防部長

(德語)"We owe the Americans our democracy. They are very important for stability and peace especially. We Germans would never have been able to free ourselves from the Nazi regime without America. The Americans allowed us to build up our democracy but in this democracy my generation has learnt...

冇美國人我地唔會有民主
唔係美國 我地仲被納綷統治緊
美國人幫我地建立民主
但我地呢代人學到一樣野

(轉用英語) You have to make the case, and to make the case in a democracy you have to be convinced yourself, and excuse me I am not convinced, this is my problem and I cannot go to the public and say, well let's go to war because there are reasons and so on, and I don't believe in that."

你要去說服人
然後係民主國家入面你首先要說服自己
唔好意思
我說服唔到自己
呢個就係我既問題
我唔可以同公眾講
"去打仗啦"
因為我唔撚信

字幕版(加其他clips): 呢段片既頭五分鐘

背景
個陣美國話有情報顯示伊拉克有大殺傷力武器
美國比咗48小時侯賽因離開伊拉克
但個情報其實好不可信
然後法國德國都唔想join
所以就有呢一幕
"and excuse me I am not convinced"

太早開post 冇人
重點: 唔係話反美
但冇未必defend 美國既所有野
何況打阿富汗伊拉克比咗中國十年戰略機遇期

唔想做總可以搵到理由
而家新疆南蒙西藏香港幾多人證物證德國一樣唔做野呀，白羅斯一爆就制裁，幾咁虛偽

制裁白俄的出現

就好似約fd 一定答忙唔得閒
但個fd之後有第個朋友約 就即刻得閒約出街玩仲要IG po埋合照的感受

注定被刻意遺忘的香港人

我又唔覺得係虛偽
正如台灣人care 香港多過台灣人care 白俄
唔通咁就話台灣人虛偽咩
物理距離同文化上都係白俄比較接近歐洲(if not already in Europe)
當然仲有個考慮就係唔想破壞同中國關係
相反同俄佬既關係, 克里米亞個陣都破壞晒

講番唔想做, 其實德法有join 阿富汗戰爭
只係美國兩年內又話打第二個國家有保留啫

講多句
世界上冇一個國家會單純為咗公義犧牲利益
唔係話佢地唔care 公義
而係公義只係佢地考慮既其中一樣野
去到最尾最重要都係本國既利益
同埋能否係下屆選舉繼續贏

當年東德肥婆都係反難民
結果國內民意逆轉
佢咪搖身一變成為全歐洲最大愛個個

(慎入 死在沙灘的男孩)

當年就係呢張相
搞到西歐覺得唔收難民唔係人咁
當然後來科隆新年個單民意又再逆轉就後話啦

推多幾下

呢d觀點根本wfc
白俄邊個做總統都唔會有中線危機
但ccp滲透左咁多你都仲唔做野就俾ccp統治全球
你咪唔做野囉，十年後習囝統治世界你咪撚喊

last push

德國人輸埸二戰輸撚到上下老嫩到痴鳩晒線，啲德撚思維模式都係受乜guilt麥guilt影響，再加上佢地本身重口味又閪吱又schizoid，啲logic跟本就係戇鳩到冇人想聽冇人想知，聽完笑下就算

咁你覺得德國唔join 美國去打伊拉克
事後睇 係咪明智